---
title: Leben wie im Paradies – Auswanderer auf Koh Samui
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2017-01-03T14:21:49+00:00
url: /2017/01/leben-wie-im-paradies-auswanderer-auf-koh-samui/
instant_articles_submission_id:
  - "777931522362927"


tags:
  - auswanderer
  - fernsehen

---
Wer 30 (oder mehr?) Minuten Zeit hat und eine Internetverbindung, die funktioniert (nicht so wie wir hier auf der Insel heute), der kann sich mal die folgende Eposide von 30 Minuten Deutschland, die gestern Nacht auf RTL lief, ansehen: [Leben wie im Paradies --- Deutsche Auswanderer im Paradies][1].

Ich wurde auch schon für solche Serien angesprochen, verweigere mich aber. Da müssen schon noch ein paar Kilo runter und ich mir eine nette Hintergrundgeschichte ausdenken.

Und morgen früh versuche ich dann wieder mal, diese Folge zu laden. Falls im Fernsehen vorgegaukelt wird, dass alles gut in Thailand ist, dann ist das nicht wahr. Das Internet ist meh ;)

PS: Sonja aus der Folge besitzt eine Kochschule hier auf der Insel und bedarf meiner Dienste recht häufig, weil das Prinzip "copy and paste" in Computern nicht in ihre Welt passt. Mehr sag ich erst, wenn ich die Folge gesehen habe, hehe.

 [1]: http://www.tvnow.de/rtl/30-minuten-deutschland/leben-wie-im-paradies-deutsche-auswanderer-in-thailand/player